\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage{url}
\usepackage{here}

\renewcommand{\thesection}{\rm\bf\Large\arabic{section}.\hspace{-8pt}}

\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		\footnotesize $\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{250mm}

\makeatletter
\title{\Huge\rm Operating System I}
\author{情報科学類 \\201311350 河原 悟}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{\normalsize 割り込み処理の必要性とその動作の概要を説明せよ。}
\begin{itemize}
	\item 割り込み処理の動作概要
		\begin{itemize}
			\item CPUが実行中の処理を一時停止し、割り込みを実行した処理に割り込みベクタを通してコントロールを渡す機能のことである。
		\end{itemize}


	\item 割り込み処理の必要性
		\begin{itemize}
			\item ハードウェアについて、CPUは周辺機器よりも処理速度が遥かに速く、周辺機器の処理を待っている間に他の処理を実行することができる。ここで、周辺機器に処理の終了をCPUが問い合わせて回るよりも、逐次周辺機器がCPUに割り込み処理をして処理の終了を伝えると効率が良くなる。
		\end{itemize}
\end{itemize}


\section{\normalsize 記憶装置の階層構造とはどういう概念か?図を書いて説明せよ。}

\begin{table}[h]
	\begin{center}
		$\uparrow$ faster、more expensive

		\begin{tabular}{|c|}\hline
			\tt registries \\\hline
			\tt cache \\\hline
			\tt main memory \\\hline
			\tt electoric disk \\\hline
			\tt magnetic disk \\\hline
			\tt optical disk \\\hline
			\tt magnetic tapes \\\hline
		\end{tabular}

		slower、cheaper $\downarrow$
	\end{center}
\end{table}

上図では、上に行くほどアクセス速度と帯域幅が上昇し、同時にサイズあたりの値段も上昇する。 また、上図の中の任意のデバイス$D$よりも下にあるデバイスは、$D$をキャッシュとして扱うことで高速な処理が可能になる。 これらの上下関係が''{\tt Storage Device Hierarchy}''と呼ばれる所以である。

\end{document}
